# OpenCV Usage

Приложение-шаблон для демонстрации подключения и использования библиотеки OpenCV.

## Условия использования и участия

Исходный код проекта предоставляется по [лицензии](LICENSE.BSD-3-Clause.md),
которая позволяет использовать его в сторонних приложениях.

[Соглашение участника](CONTRIBUTING.md) регламентирует права,
предоставляемые участниками компании «Открытая Мобильная Платформа».

[Кодекс поведения](CODE_OF_CONDUCT.md) — это действующий набор правил
компании «Открытая Мобильная Платформа»,
который информирует об ожиданиях по взаимодействию между членами сообщества при общении и работе над проектами.

Информация об участниках указана в файле [AUTHORS](AUTHORS.md).

## Структура проекта

Проект имеет стандартную структуру приложения на базе C++ и QML для ОС Аврора.
  
Каталог **[app](app)** описывает подпроект, который содержит исходный код приложения:
 * Файл **[app.pro](app/app.pro)** описывает структуру проекта для системы сборки qmake.
 * Каталог **[icons](app/icons)** содержит иконки приложения для поддерживаемых разрешений экрана.
 * Каталог **[qml](app/qml)** содержит исходный код на QML и ресурсы интерфейса пользователя.
   * Каталог **[cover](app/qml/cover)** содержит реализации обложек приложения.
   * Каталог **[icons](app/qml/icons)** содержит дополнительные иконки интерфейса пользователя.
   * Каталог **[pages](app/qml/pages)** содержит страницы приложения.
   * Файл **[OpenCVUsage.qml](app/qml/OpenCVUsage.qml)** предоставляет реализацию окна приложения.
 * Каталог **[src](app/src)** содержит исходный код на C++.
   * Файл **[main.cpp](app/src/main.cpp)** является точкой входа в приложение.
 * Каталог **[translations](app/translations)** содержит файлы перевода интерфейса пользователя.
 * Файл **[ru.auroraos.OpenCVUsage.desktop](ru.auroraos.OpenCVUsage.desktop)** определяет отображение и параметры запуска приложения.
* Каталог **[opencv](opencv)** описывает подпроект, который содержит git подмодуль с исходным кодом библиотеки OpenCV.
   * Каталог **[opencv](opencv/opencv)** содержит  git подмодуль библиотеки [OpenCV 4.7.0](https://github.com/opencv/opencv/tree/4.7.0).
* Каталог **[rpm](rpm)** содержит настройки сборки rpm-пакета.
   * Файл **[ru.auroraos.OpenCVUsage.spec](rpm/ru.auroraos.OpenCVUsage.spec)** используется инструментом rpmbuild.

## Совместимость

Проект совместим с актуальными версиями ОС Аврора.

## Сборка проекта

Проект собирается обычным образом с помощью Аврора SDK.

Для сборки приложения требуется увеличить объём оперативной памяти виртуальной машине Build Engine.
Требуется выделить по 500 МБ оперативной памяти каждому процессорному ядру.
Например, если Build Engine имеет 4 процессорных ядра, то объём выделенной оперативной памяти должен быть хотя бы 2000 МБ.

Для построения библиотеки OpenCV используется Cmake. Конфигурация сборки Cmake описана в файле [ru.auroraos.OpenCVUsage.spec](rpm/ru.auroraos.OpenCVUsage.spec).
Разделяемые библиотеки и несколько заголовочных файлов библиотеки OpenCV будут собраны в директорию `<build-project-dir>/opencv`.
Остальные заголовочные файлы библиотеки OpenCV будут располагаться в директории с исходным кодом [opencv](opencv/opencv).
Разделяемые библиотеки OpenCV будут установлены по пути `/usr/share/ru.auroraos.OpenCVUsage/lib/` на устройстве с Аврора ОС.

## Снимки экранов

![screenshots](screenshots/screenshots.png)

## This document in English

- [README.md](README.md)
